有無巴絲打去過斯洛文尼亞同克羅尼亞

諗住24/6 - 5/7去 計埋頭頭尾尾 計落大既得十日左右
到時肺炎都唔知點 都係訂定堆可以FREE CANCEL的酒店同車
最尾果刻先買機票既啦

研究左好耐 發覺一定要係Zagreb入 如果係Venice或者Graz入 租車錢都會貴到癲

行程諗住咁
Zagreb > Lake Bled / Lake Bohinj > Piran > Rovinj > Split > (Brac / Hvar / Vis island) > Sarajevo

但我發覺咁玩會趕到仆街 同埋睇D野好似都差唔多 所以搭多個Sarajevo俾女朋友去食下野 買下野

但有D野想問下:
1. Piran 同 Rovinj其實係咪都係差唔多? 去其中一個就OKAY?
2. Dubrovnik 除左 Game of Thrones 係咪無咩特別
3. Brac / Hvar / Vis island 邊個值得去D 少人D 想係果邊住一晚 望住個海

同問 幫你推

巴打都諗住去
我諗緊租咩車好 I30定FORD FORCUS

去過 前者啲人好唔友善

同埋成個城市都好無生氣

反而lake bled個到好啲 可能有錢人多啲

你講Piran同Rovinj
Piran 我見唔多人講 多數D人都係去Trieste一日遊

斯洛文尼亞亮點都係得Lake Bled
但半日都連埋行附近條山徑都夠
Piran同Rovinj好撚近
個feel差唔多喇

去克羅地亞最好預埋時間去十六湖
Hvar都係海島
你想睇藍洞Split / Hvar應該可以join團
Dubrovnik係我去過歐洲咁多個地方
個城牆最宏偉同埋D橙頂屋最密集最靚
係幾值得一去
Sarajevo山城黎
入去有排揸

你可唔可以Zagreb入
然後飛程內陸機去Dubrovnik
然後就由Dubrovnik揸返上去Split
之後十六湖
之後經Pula(有個好大既羅馬競技場, 無去過Rome都可以睇埋)
Rovinj>Piran>上Lake Bled
再返Zagreb
應該係最順路

搭單問 唔識揸車係咪會好麻煩

你有無諗過交通
係咪d 朝早6點出門口, 預搭6個鐘車去另一個地方既人

因為我之前去只係搭巴士, 你咁既路線搭車都半日
Piran 同 Rovinj, 我會揀Rovinj, 兩度都無野好做, 個景都差唔多
得10日咁大貪去幾個國家

我上次croatia 同 slovenia 加埋玩左成個月

我搭巴士去得晒d 地方
不過你預搭巴士慢d 就係
同必要時要坐內陸機
例如Dubrovnik <> Zagrab 可以搭飛機

交通無諗過阿 因為我自己渣車既啦 最緊要GOOGLE MAP順路 同埋一日唔渣多過三至四個鐘就算

不過我知果邊堆巴士係煩到喊 多數都係靠自己渣車多

嘩Croatia 同 Slovenia 巴打玩成個月 唔悶咩真心..........

其實我都覺得三個係有少少CHUR 所以都諗緊點執好D

嘩 好詳細 唔該巴打

我無諗過你果個玩法 可以研究下 香港有機去Dubrovnik 會方便過飛去Zagreb

既然巴打咁推薦Dubrovnik 咁我去埋啦 留番Sarajevo下次先去(其實我去過 仲好鐘意果到)

我見Brac / Hvar / Vis island堆島都可以成部車衝上去 諗住單純跟Tour去Blue Cave算 不過依D細節野 好易搞 到時先算

BTW 十六湖唔係好伏咩?個個都屌喎 話九寨溝靚好多

斯洛文尼亞個Postojna Cave都唔值得去? 我見好似都幾得意
咁唔去Piran鳥 睇落好似都麻麻地 去Rovinj算

搭巴士慢過揸車足足一倍 車程又長
巴打揸車最好啦
十六湖幾靚值得一去 唔洗行哂 其實係一個好大既國家公園
Dubrovnik 我係聖誕節前去既 雖然無咩野開但有個細細地既Christmas market 周圍都好古色古香 想像到以前打仗d人生活係點 會想夏天再去過

但係我覺得歐洲玩係行得比較多路，所以預多少少時間行下睇下 好過要去咁多地方

Zagreb 無野睇又無咩野做 行下市中心食個lunch就夠

克羅地亞海邊國家 多數歐洲人夏天會去玩兩個禮拜 日日游水出海

依個歐洲人同香港人有D唔同 除非你係ABC 或者玩開船P果堆 否則香港人多數都係望下個海 游兩野 Bye next

Dubrovnik啲人覺得係croatia最值得去嘅city最靚
就算無睇game of throne都係咁話
split其實都好正

如果你venice入的話 啱去左lake bled先 再落zagrab都係一程巴士

Postojna cave我覺得ok
如果你之前未去過歐洲嗰啲cave可以一去

Dubrovnik好有驚喜 日落夜景靚到傻
成個地方都好舒服 個古城牆好宏偉
不過我上年又係巴打你呢個時間去熱到仆街
上年仲要熱浪 成40
去完個人黑左幾度
但係周圍都有得斟水既
(利申冇睇過game of thrones)

Hvar果陣就即日來回 只係海邊行左行
上左古堡 食下野就走了
所以我覺得唔去都冇咩所謂
但如果訓一晚出下海玩應該好玩好多既

好少聽人講話十六湖正 好多人都話好無聊 等我再研究下先
我諗住Zagreb一落機就走既啦 唔曬任何時間係到

咁我去埋Dubrovnik啦

Brac 同 Vis呢 絲打有無去過?
我都好驚好熱 原本諗住去葡萄牙 發覺仲熱 所以先轉左來克羅地亞
諗住有咩事大不鳥係部車到開冷氣涼下

如果照巴打你個路線 咁可以掉番轉咁行 就可以順路少少

Dubrovnik > Split > (Brac / Vis island) > Rovinj > Venice > Lake Bled / Lake Bohinj > Zagreb

咁樣就應該會順路同方便好多
不過前題係 要意大利六月底搞得掂肺炎先 我對此都有D懷疑

係Dubrovnik留左四日悶到pk，最後臨時book day tour 去波黑monstar
景係靚既啲人係nice既仲有好多貓
但可有可無 留兩日一夜好足夠

monstar 除左條橋都無咩特別
不過可以行下佢另一邊舊城區 feel下佢打內戰果時幾癲都得意既
果時住hostel 佢全套打仗裝備放曬係到 rpg都有枝 痴l線

Zagreb > Lake Bled / Lake Bohinj > Piran > Rovinj > Split > (Brac / Hvar / Vis island) > Sarajevo

十日咪玩啦

點解最後去薩拉熱窩?

其實Croatia幾悶下,係夠CHILL
來來去去都係海邊小城
16湖咪撚提,歐洲九寨溝
1/10都不如

老實講
呢度最撚正 Lake Bohinj
加埋BLED,成個週邊玩4日好撚爽,行山睇景正到HIHI

Mostar 條橋仲要係打完仗重建的
得幾十年歷史
唔算太特別

無計啦打內戰打到成條橋炸l斷左.............
其實同華沙一樣 左執右執 執番條橋出來

巴打應該係慢遊派 兩個湖都玩到四日 你果隻住邊
湖堆酒店貴到HI喎

10日5個地方
平均大概1.5日玩完一個地方？

我exchange歐遊都冇咁chur

同埋why Sarajevo
Sarajevo交通真係好唔方便
基本上四面都係山路
嗰次由Belgrade搭巴士去要坐過夜
同埋個城好重歷史
但係題材好heavy好depressing
同條女去好似唔係咁好？😂

不過想講薩拉熱鍋嘅歷史係幾精彩同幾值得了解下嘅

薩拉熱窩對果類野岩先好去,唔係港女去到嗌悶
子彈孔

其實我去過薩拉熱鍋 單純想帶佢見識下
Belgrade好悶 其實SERBIA KOSOVO 都好悶 單純叫到此一遊
反而羅馬尼亞/保加利亞就真係得意好多

唔會啦 Zagreb根本連停留時間都唔會有 都無野有
同埋果個PLAN都係DRAFT ONLY

宜家執到咁

係驚唔夠時間睇Lake Bled / Lake Bohinj

其實睇冬奧果個埸地真心幾得意 搞完個冬奧隔左半年就打內戰鳥
宜家波黑個政府都好正 三個宗教三個總理 真心想知佢地點施政

其實所謂果堆古城 真心個個差唔多 咪就係紅色屋頂 加 臨海 完
一係你好鐘意船p 同游水 咁我相信會得意d既
但應該唔多香港人岩依套

所以你見我Piran 同 Rovinj 都二簡一 宜家hvar都唔去就係咁解 費事太悶

VENICE好似有船去CROATOA架,你睇下,你果個時段應該有,好好安排下

Agger
對中共嗰句境外分裂勢力有新嘅體會

dubrovnik old town唔上山唔游水四五粒鐘夠行完有突 主要係個城牆
有時間可以去kotor 不過你個schedule chur到

咁快 咁得啦 原本新PLAN諗住STAY兩日 宜家轉番一日 留多一日去行下湖同睇CAVE算

1）我覺得唔同既，但如果趕時間就去哂，但stay either one揸車好快到
2）成個城市好商業化，不過都係靚，但預左會有好亞洲豬
3）淨係去左hvar ，都touristy ，但算係咁，冇去其他答你唔到。

另外，Zagreb 起步啦，都叫方便，我上次去左mostar ，我覺得係另一亮點

留兩日會悶

KOTOR睇左陣 除左夜晚個心 無咩特別 唔去鳥
thanks bro 咁樣plan應該好輕鬆鳥

我反而最鐘意zadar，雖然其實都冇嘢好做
（有個sea organ)
冇咁商業

其實度度都差唔多，都係橙屋頂小鎮
dubrovnik 最宏偉但又最商業
對出有個島仔冇嘢做都可以去吓(Lokrum)

Brac Hvar個堆島覺得有乜特別
除非你想去藍洞

Plitvice Lakes去吓都好
因為其他鎮太似，有個國家公園睇吓會冇咁悶

Skocjan個洞都ok，幾大幾高
（但睇洞去越南好似仲好）

Kotor tour都冇乜特別

Mostar有時間去吓都ok
食吓個唔知乜包
個時跟 tour去，個kravica瀑布都ok
仲有個舊鎮(pocitelj)同blagaj

sarajevo就冇乜特別
不過好多戰爭野，好多建築都爛晒
我記得當地有個攝影師叫我去一間叫gold fish嘅cafe

上年七月自駕遊八日
Zadar租車之後每日轉地方 最後兜一圈翻zadar走
Zadar —> Split —> mostar —> dubrovnik—> kotor —> Sarajevo —> Jajce/Zagreb —> 16湖/Zadar
個人覺得chur都仆街
但自駕遊體驗會好好多 尤其波黑好多山水可以揸車途中停下影下相
個人麻麻地dubrovnik太貴同太迫
Mostar同kotor算係意外驚喜 因為少人得黎風景古城好靚而唔係單係橙色屋頂個種

認真講句 其實克羅尼亞度度都差唔多 都係無咩野做
大家都係HEA鬥HEA

等我再細心D研究下十六湖先 睇左陣SPLIT堆島仔 同我預期有D分別..........
都係好商業化FEEL.....

巴打你八日點去咁多個地方.............
CHUR到爆喎
ZADAR落SPLIT都已經要渣成四五個鐘